let questions = [

    {
        numb: 1,
        points : 1,
        question : "Aux places arrière, le port de la ceinture de sécurité est :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image1.jfif">',
        answer: "obligatoire",
        options: [
            "obligatoire",
            "conseillé hors agglomération",
            "déconseillé en ville"
        ],
        explanation : "L'obligation de porter la ceinture de sécurité pour tout déplacement vise toutes les personnes (conducteurs et passagers avant/arrière) assises aux places équipées de ceintures."
    },


    {
        numb: 2,
        points : 1,
        question : "Comment transporter, de jour, ces tubes de 6 m de long sur une voiture de 4 m de longueur ? Avec ce panneau spécial accroché à l'arrière, je fais dépasser :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image2.jfif">',
        answer: "2 m à l'arrière",
        options: [
            "1 m, tant à l'avant qu'à l'arrière",
            "2 m, tant à l'avant qu'à l'arrière",
            "2 m à l'arrière"
        ],
        explanation : "Le chargement ne peut jamais dépasser l'avant. S'il dépasse l'arrière de plus de 1 mètre, il doit être signalé au moyen de ce panneau spécial de 0,50 m de côté avec des bandes diagonales blanches et rouges réfléchissantes. De nuit, ce panneau est complété par un feu rouge à l'arrière et des catadioptres orange de chaque côté latéral et sur le chargement."
    },

    {
        numb: 3,
        points : 1,
        question : "Mon véhicule est équipé de 4 pneus cloutés. Au-delà de cette signalisation, ma vitesse maximale est limitée à :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image3.jfif">',
        answer: "60 km/h",
        options: [
            "50 km/h",
            "60 km/h",
            "75 km/h"
        ],
        explanation : "Les pneus cloutés sont interdits, sauf du 1er Nov au 31 Mar. La vitesse des véhicules équipés de pneus à clous est limitée à 90 km/h sur les autoroutes et routes à min. 2 + 2 bandes et à 60 km/h ailleurs. Toutes les roues doivent en être équipées, et un disque « 60 km » doit être apposé à l'arrière."
    },

    {
        numb: 4,
        points : 1,
        question : "La pression des pneus se vérifie :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image4.jfif">',
        answer: "à froid, après un trajet de maximum 5 km",
        options: [
            "à froid, après un trajet de maximum 5 km",
            "après avoir parcouru une vingtaine de km",
            "à chaud, après un long trajet"
        ],
        explanation : "Vérifiez la pression à froid avant d'avoir parcouru max. 4 à 5 kilomètres."
    },

    {
        numb: 5,
        points : 1,
        question : "Je reviens de vacances d'hiver à la montagne. Pour une conduite plus économique :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image5.jfif">',
        answer: "je retire le coffre à skis et le porte-bagages",
        options: [
            "je retire le coffre à skis du porte-bagages",
            "je retire le coffre à skis et le porte-bagages",
            "le coffre à skis est aérodynamique et sa présence n'influence pas ma consommation"
        ],
        explanation : "Même avec sa forme aérodynamique, le coffre à skis et votre porte-bagages augmenteront votre consommation."
    },

    {
        numb: 6,
        points : 1,
        question : "Vous vous rangez devant une porte de garage et restez au volant au cas où un conducteur voudrait quitter ou entrer dans son garage. Êtes-vous ainsi parfaitement en règle ?",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image6.jfif">',
        answer: "non",
        options: [
            "oui",
            "non"
        ],
        explanation : "Vous attendez le retour d'une personne sans embarquer ou débarquer des personnes ou des choses. Le véhicule doit donc être considéré comme « en stationnement ». Or le stationnement est interdit (l'arrêt restant autorisé) devant les accès carrossables des propriétés, à l'exception des véhicules dont le signe d'immatriculation est reproduit lisiblement à cet accès. Vous êtes donc en infraction et le fait de rester au volant n'y change rien."
    },

    {
        numb: 7,
        points : 1,
        question : "A moins de 15 m de part et d'autre de ce signal :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image7.jfif">',
        answer: "le stationnement est interdit",
        options: [
            "l'arrêt est interdit",
            "le stationnement est interdit",
            "l'arrêt et le stationnement sont interdits"
        ],
        explanation : "Seul le stationnement est interdit (et donc l'arrêt autorisé) à moins de 15 m de part et d'autre d'un panneau indiquant un arrêt de tram ou d'autobus."
    },

    {
        numb: 8,
        points : 1,
        question : "Les cavaliers sont soumis au Code de la route :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image8.jfif">',
        answer: "oui, sauf s'ils circulent dans une propriété privée",
        options: [
            "oui, sauf s'ils circulent dans une propriété privée",
            "non"
        ],
        explanation : "Le terme « conducteur » désigne toute personne qui assure la direction d'un véhicule ou qui guide ou garde des animaux de trait, de charge, de monture ou des bestiaux. Le cavalier est donc un « conducteur » d'animaux et est soumis au Code de la route lorsqu'il circule sur la voie publique. S'il se présentait à votre droite dans un carrefour où s'applique la priorité à droite, vous devriez lui céder le passage."
    },

    {
        numb: 9,
        points : 5,
        question : "Je peux m'engager dans ce carrefour pour virer à droite :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image9.jfif">',
        answer: "non",
        options: [
            "oui",
            "non"
        ],
        explanation : "Agent avec un bras levé = feu orange = interdiction de s'engager. INFRACTION DU 3e DEGRE ! Cas mal résolu : assez bizarrement, l’injonction d'arrêt « bras levé verticalement » n'est pas reprise dans les infractions de 4ème degré. Sont seules reprises : le(s) bras tendu(s) horizontalement et le balancement transversal d'un feu rouge."
    },

    {
        numb: 10,
        points : 1,
        question : "Puis-je prendre un passager sur mon engin de déplacement ?",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image10.jfif">',
        answer: "oui, si mon engin de déplacement est prévu pour le transport d’au moins 1 passager",
        options: [
            "oui, à condition d’avoir 18 ans accompli",
            "oui, si mon engin de déplacement est prévu pour le transport d’au moins 1 passager",
            "non"
        ],
        explanation : "Il est interdit de transporter un passager sur un engin de déplacement, sauf si l'engin est construit pour transporter des personnes et à condition de ne pas transporter plus de passagers que le nombre pour lequel le ou les siège(s) est (sont) aménagé(s)."
    },

    {
        numb: 11,
        points : 1,
        question : "Le feu est rouge. Je désire virer à droite :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image11.jfif">',
        answer: "je peux virer sans tenir compte du feu rouge",
        options: [
            "le feu rouge me l'interdit",
            "je peux virer, mais dois attendre le feu vert",
            "je peux virer sans tenir compte du feu rouge"
        ],
        explanation : "Vous ne devez tenir compte que des feux lumineux situés à votre droite. A titre indicatif, ils peuvent être répétés à gauche ou au-dessus de la chaussée et aux endroits où la circulation le justifie. Vous pouvez donc virer à droite sans tenir compte du feu rouge puisqu'il ne se trouve pas à votre droite. Il ne concerne que les conducteurs qui poursuivent tout droit."
    },

    {
        numb: 12,
        points : 1,
        question : "Le danger annoncé par ce type de signal se situe :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image12.jfif">',
        answer: "à environ 150 m",
        options: [
            "au prochain carrefour",
            "à proximité immédiate",
            "à environ 150 m"
        ],
        explanation : "Les signaux de danger sont généralement placés à environ 150 m de l'endroit dangereux. Dans ce cas, le signal de danger (A23) annonce un endroit spécialement fréquenté par des enfants (école, plaine de jeux, centre de loisirs). Si le danger ne se situe pas à 150 m, la distance approximative est indiquée sur un panneau additionnel en chiffres blancs sur fond bleu."
    },

    {
        numb: 13,
        points : 1,
        question : "Ce signal annonce :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image13.jfif">',
        answer: "un passage à niveau à voie unique",
        options: [
            "un passage à niveau à voie unique",
            "un passage à niveau à deux ou plusieurs voies",
            "un passage à niveau à 150m."
        ],
        explanation : "Ce signal de danger (A45) vous annonce un passage à niveau à voie unique. Contrairement aux autres signaux de danger placés à environ 150 m du danger qu'ils annoncent, les signaux A45 (à voie unique) et A47 (à deux ou plusieurs voies) sont placés à droite et à proximité immédiate."
    },

    {
        numb: 14,
        points : 1,
        question : "Ce signal :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image14.jfif">',
        answer: "dans un passage étroit, accorde la priorité par rapport aux conducteurs venant en sens opposé",
        options: [
            "indique que la circulation est admise dans les deux sens",
            "dans un passage étroit, accorde la priorité aux conducteurs venant en sens opposé",
            "dans un passage étroit, accorde la priorité par rapport aux conducteurs venant en sens opposé"
        ],
        explanation : "Ce signal de priorité signale un passage étroit et vous accorde la priorité par rapport aux conducteurs venant en sens opposé. Il ne s'agit pas d'un signal d'indication, mais de priorité."
    },

    {
        numb: 15,
        points : 1,
        question : "Ce signal interdit l'accès au conducteur d'une voiture :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image15.jfif">',
        answer: "oui",
        options: [
            "oui",
            "oui, sauf si je me rends à mon domicile",
            "non"
        ],
        explanation : "Dans un louable souci d'économie, plusieurs symboles sont réunis sur ce signal d'interdiction : C5 : Accès interdit aux conducteurs de véhicules à moteur à plus de deux roues et de motos avec side-car (cela répond à la question posée), C7 : Accès interdit aux conducteurs de motocyclettes, C15 : Accès interdit aux cavaliers."
    },

    {
        numb: 16,
        points : 5,
        question : "Ce signal indique un sens interdit :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image16.jfif">',
        answer: "pour tout conducteur excepté les cyclistes",
        options: [
            "pour tout conducteur excepté les cyclistes",
            "pour tout conducteur excepté les 2 roues",
            "pour tout conducteur excepté cyclistes et cyclos classe A"
        ],
        explanation : "Cette signalisation (C1 + M02) indique un SUL (Sens Unique Limité), c'est-à-dire un sens interdit pour tout conducteur à l'exception des cyclistes. Contrairement à ce que pensent de nombreux cyclistes, tous les sens interdits ne leur sont pas accessibles, parce que certaines voies publiques sont trop étroites. INFRACTION DU 3e DEGRE !"
    },

    {
        numb: 17,
        points : 1,
        question : "Ce signal interdit l’accès :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image17.jfif">',
        answer: "aux conducteurs de véhicules attelés",
        options: [
            "aux attelages",
            "aux conducteurs de véhicules attelés",
            "aux conducteurs de chevaux tirant une charrette"
        ],
        explanation : "Ce signal (C13) interdit l’accès aux conducteurs de véhicules attelés."
    },

    {
        numb: 18,
        points : 1,
        question : "Un minibus peut-il être mis en stationnement à un endroit couvert par ce signal :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image18.jfif">',
        answer: "oui",
        options: [
            "oui",
            "non"
        ],
        explanation : "Ce signal (E9b) réservait initialement le stationnement aux voitures mais est désormais étendu aux motos, voitures mixtes (= véhicule conçu et construit pour le transport de personnes et de choses) et minibus."
    },

    {
        numb: 19,
        points : 1,
        question : "Ce signal annonce :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image19.jfif">',
        answer: "une autoroute",
        options: [
            "une route prioritaire internationale",
            "une route réservée aux automobiles",
            "une autoroute"
        ],
        explanation : "Ce signal (F5) vous indique le début d'une autoroute."
    },

    {
        numb: 20,
        points : 1,
        question : "Ce signal annonce un passage pour 2 roues (cycles et cyclos) :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image20.jfif">',
        answer: "à proximité immédiate",
        options: [
            "à proximité immédiate",
            "à 50 mètres",
            "à 150 mètres"
        ],
        explanation : "Ce signal (F50) localise l'endroit où vous allez rencontrer un passage pour conducteurs de bicyclettes et de cyclomoteurs à deux roues (à proximité immédiate) qui vous aura été signalé à environ 150 m par un signal de danger (A25)."
    },

    {
        numb: 21,
        points : 1,
        question : "En voiture, je peux franchir ce signal :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image21.jfif">',
        answer: "oui",
        options: [
            "oui",
            "non"
        ],
        explanation : "Ce signal (F111) indique le début d’une rue cyclable. Elle n’est pas exclusivement réservée à la circulation des cyclistes, les autres conducteurs y sont admis, mais sans pouvoir dépasser les cyclistes, ni circuler à plus de 30 km/h."
    },

    {
        numb: 22,
        points : 1,
        question : "Ce signal indique :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image22.jfif">',
        answer: "le numéro d’une autoroute",
        options: [
            "le numéro d’une route ordinaire",
            "le numéro d’une autoroute",
            "le numéro d’une route internationale"
        ],
        explanation : "La numérotation des routes ordinaires apparaît en inscriptions blanches sur fond bleu, celle des autoroutes en inscriptions noires sur fond blanc et celle des routes internationales en inscriptions blanches sur fond vert."
    },

    {
        numb: 23,
        points : 1,
        question : "La ligne transversale de triangles blancs m'indique l'endroit où :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image23.jfif">',
        answer: "je dois éventuellement m'arrêter",
        options: [
            "je dois éventuellement m'arrêter",
            "je dois systématiquement m'arrêter"
        ],
        explanation : "Une ligne transversale de triangles blancs indique l'endroit où les conducteurs doivent, s'il y a lieu, s'arrêter pour céder le passage en vertu du signal B1 (Triangle sur pointe)."
    },

    {
        numb: 24,
        points : 1,
        question : "La conduite de cet attelage requiert un permis de conduire :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image24.jfif">',
        answer: "non",
        options: [
            "oui, de la catégorie B",
            "oui, de la catégorie BE",
            "non"
        ],
        explanation : "Seule la conduite de véhicules à moteur requiert un permis de conduire pour la catégorie du véhicule conduit : AM = Cyclomoteur / A = Moto / B = Voiture."
    },

    {
        numb: 25,
        points : 5,
        question : "Lequel de ces produits est interdit à tout conducteur :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image25.jfif">',
        answer: "de la cocaïne",
        options: [
            "de la cocaïne",
            "de la caféine",
            "de l'opaline"
        ],
        explanation : "La conduite sous influence ne vise pas seulement la consommation excessive d'alcool, mais également, depuis 1999, la consommation de drogues illégales, à savoir, les produits : calmants (cannabis, marijuana, haschisch) ; stimulants (amphétamines, speed, XTC..., cocaïne) ; anesthésiants, soporifiques et/ou calmants (héroïne, morphine, GHB, opium, benzodiazépines [Valium, Lexotan, Rohypnol...]) ; hallucinogènes (LSD et produits similaires, champignons hallucinogènes). INFRACTIONS TRÈS GRAVES !"
    },

    {
        numb: 26,
        points : 1,
        question : "Pour que le moteur entraîne les roues avec une vitesse engagée, la commande d'embrayage doit être :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image26.jfif">',
        answer: "relâchée",
        options: [
            "activée (pédale enfoncée / levier actionné)",
            "relâchée"
        ],
        explanation : "Quand la commande d'embrayage est relâchée, les roues motrices sont entraînées par le moteur. "
    },

    {
        numb: 27,
        points : 5,
        question : "De nuit, circulant en feu(x) de route, un conducteur croise un cycliste. Doit-il repasser en feu(x) de croisement :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image27.jfif">',
        answer: "oui",
        options: [
            "oui",
            "non"
        ],
        explanation : "Les feux de route sont éblouissants et doivent être remplacés par les feux de croisement : à l'approche d'un usager (donc pas seulement conducteur) en sens inverse, à la distance nécessaire pour que celui-ci puisse continuer sa marche aisément et sans danger ; INFRACTION DU 3e DEGRE ! dès qu'un conducteur allume et éteint successivement et rapidement ses feux de route pour faire comprendre qu'il est ébloui ; en suivant un autre véhicule à moins de 50 m, sauf si vous le dépassez. Si vous voulez le prévenir, le coup de klaxon doit être remplacé par un appel de phares ; si l’éclairage de la chaussée est continu et suffisant pour permettre une visibilité d’une centaine de mètres."
    },

    {
        numb: 28,
        points : 1,
        question : "En été, sous l'action du soleil, nos gaz d'échappement se transforment en :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image28.jfif">',
        answer: "ozone",
        options: [
            "oxyde d'azote",
            "ozone",
            "oxygène"
        ],
        explanation : "Sous l'action du soleil, une partie des gaz d'échappement se transforme en ozone qui irrite les voies respiratoires et les yeux (essoufflement, douleur causée par des profondes respirations, sifflements respiratoires, fatigue, maux de tête, nausées) essentiellement auprès des enfants et des personnes âgées."
    },

    {
        numb: 29,
        points : 1,
        question : "En agglomération, je roule à la même vitesse que le véhicule qui me précède :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image29.jfif">',
        answer: "je peux choisir la bande qui me convient le mieux",
        options: [
            "je peux choisir la bande qui me convient le mieux",
            "je suis obligé de me rabattre sur la bande de droite"
        ],
        explanation : "Le choix de la bande est autorisé à deux conditions : être en agglomération (c'est précisé dans l'énoncé de la question) ; circuler : soit sur une chaussée à sens unique divisée en bandes de circulation, soit sur une chaussée à min. 2 + 2 bandes (c'est le cas ici)."
    },

    {
        numb: 30,
        points : 1,
        question : "Au-delà de ce signal, à la vitesse maximale autorisée, quelle est la distance de sécurité minimale à maintenir entre le véhicule qui précède et le vôtre :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image30.jfif">',
        answer: "± 25 mètres",
        options: [
            "± 25 mètres",
            "± 30 mètres",
            "± 35 mètres"
        ],
        explanation : "Ce signal routier (F1a) annonce le début d’une agglomération et limite ma vitesse maximale à 50 km/h. À cette vitesse, la distance de sécurité à maintenir entre le véhicule qui me précède est, en mètres, égale à la moitié de ma vitesse, soit 25 mètres."
    },

    {
        numb: 31,
        points : 5,
        question : "Dans une zone résidentielle ou de rencontre, je commets un grand excès de vitesse susceptible d'obliger le Juge à prononcer une déchéance du droit de conduire au-delà de :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image31.jfif">',
        answer: "50 km/h",
        options: [
            "50 km/h",
            "60 km/h",
            "70 km/h"
        ],
        explanation : "En matière d'excès de vitesse, constitue une infraction très grave obligeant le Juge à prononcer une déchéance du droit de conduire, un dépassement de la vitesse maximale autorisée de plus de : 40 km/h ; 30 km/h dans une agglomération, une zone 30, aux abords d'écoles, dans une zone de rencontre ou résidentielle. INFRACTION TRES GRAVE !"
    },

    {
        numb: 32,
        points : 5,
        question : "Je dois contourner ce véhicule garé en double file :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image32.jfif">',
        answer: "je dois m'arrêter pour céder le passage",
        options: [
            "je dois m'arrêter pour céder le passage",
            "arrivant le premier, je peux passer",
            "l'autre conducteur doit me céder le passage"
        ],
        explanation : "En cas de croisement difficile ou impossible, c'est au conducteur qui rencontre l'obstacle ou le signal B19 (rond cerclé de rouge avec deux flèches dont une rouge dans la direction que vous suivez) de céder le passage. INFRACTION DU 3e DEGRE !"
    },

    {
        numb: 33,
        points : 1,
        question : "Je vire à gauche. Ce conducteur vire à droite dans la même direction. Je dois lui céder le passage :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image33.jfif">',
        answer: "oui",
        options: [
            "oui",
            "non"
        ],
        explanation : "Au moment de virer ensemble, dans la rue à gauche, ce véhicule va se retrouver à ma droite. En vertu du principe général de priorité à droite, je dois donc lui céder le passage."
    },

    {
        numb: 34,
        points : 1,
        question : "Quel signal limite la vitesse maximale à 20km/h ?",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image34.jfif">',
        answer: "le signal F12a (à gauche)",
        options: [
            "le signal F12a (à gauche)",
            "le signal F87 (au centre)",
            "le signal F111 (à droite)"
        ],
        explanation : "Sans le préciser explicitement, ces trois signaux routiers limitent également la vitesse : F12a à 20 km/h, F87 et F111 à 30 km/h."
    },

    {
        numb: 35,
        points : 1,
        question : "Par circulation fortement ralentie à proximité de ce rétrécissement, quel est le bon ordre de passage par stricte application de la législation, en l’absence de tout geste de courtoisie ?",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image35.jfif">',
        answer: "le véhicule D1, G1, C1 puis D2, G2 et C2",
        options: [
            "le véhicule D1, G1, C1 puis D2, G2 et C2",
            "le véhicule C1, G1, D1 puis C2, G2 et D2"
        ],
        explanation : "Par circulation fortement ralentie et dense à proximité de ce rétrécissement, le conducteur de la bande qui continue (C1) doit : tout d’abord céder le passage à un conducteur de la bande entravée à sa droite (D1), puis à conducteur de la bande entravée à sa gauche (G1) et de même pour les véhicules qui suivent. "
    },

    {
        numb: 36,
        points : 1,
        question : "Je peux dépasser ce cycliste :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image36.jfif">',
        answer: "oui, sans franchir la ligne blanche continue",
        options: [
            "oui",
            "oui, sans franchir la ligne blanche continue",
            "non, jamais à l'approche d'un sommet de côte"
        ],
        explanation : "Sans franchir la ligne blanche continue, ni serrer le 2 roues de trop près (min. 1m), vous pouvez envisager le dépassement. Ne perdez pas de vue que, sous l'effort, ce cycliste risque de s'écarter d'une trajectoire purement rectiligne."
    },

    {
        numb: 37,
        points : 5,
        question : "Ce signal interdit à une voiture de dépasser par la droite une autre voiture qui indique vouloir se garer et/ou virer à gauche et s’est déporté de ce côté :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image37.jfif">',
        answer: "non",
        options: [
            "oui",
            "non"
        ],
        explanation : "À partir du signal C35, jusqu'au prochain carrefour inclus, interdiction de dépasser par la gauche un véhicule attelé ou un véhicule à plus de deux roues. INFRACTION DE 3e DEGRE ! Cette interdiction ne vise que le dépassement par la gauche. Ce signal C35 interdit à tout conducteur de dépasser par la gauche tout véhicule « large », mais : permet dépasser par la gauche un véhicule « étroit » ; permet de dépasser par la droite un véhicule étroit ou large qui indique qu’il veut se garer et/ou virer à gauche et s’est déporté de ce côté. Ce qui est le cas proposé."
    },

    {
        numb: 38,
        points : 5,
        question : "La signalisation oblige ce cyclomotoriste à traverser la chaussée dans ce passage :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image38.jfif">',
        answer: "je dois m'approcher à allure modérée",
        options: [
            "je dois le laisser passer et, au besoin, m'arrêter",
            "je dois m'approcher à allure modérée",
            "je continue normalement ma route"
        ],
        explanation : "Passages pour deux-roues : ne s'en approcher qu'à allure modérée. Ne pas gêner lorsqu'ils achèvent leur traversée et, au besoin, s'arrêter pour les laisser passer.A la différence des piétons, pas d'obligation de céder le passage aux cyclos sur le point de s'engager. INFRACTION DU 3e DEGRE !"
    },

    {
        numb: 39,
        points : 1,
        question : "Ni l'avertisseur sonore spécial ni les feux bleus de ce véhicule de police ne fonctionnent. Je dois lui céder le passage :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image39.jfif">',
        answer: "oui",
        options: [
            "oui",
            "non"
        ],
        explanation : "Sans enclencher ni les feux bleus, ni surtout l'avertisseur sonore, ce véhicule ne bénéficie d'aucun des privilèges accordés à un véhicule prioritaire. Cependant, dans ce carrefour sans signalisation de priorité, s'applique la règle générale de priorité à droite. Vous devez donc céder le passage à ce véhicule se présentant à votre droite, qu'il s'agisse ou non d'un véhicule de police."
    },

    {
        numb: 40,
        points : 1,
        question : "Je circule en Région Bruxelles-Capitale. Quelle est ma vitesse maximale sur cette route pour automobiles à 2 bandes dans chaque sens avec séparateur central ?",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image40.jfif">',
        answer: "120 km/h",
        options: [
            "70 km/h",
            "90 km/h",
            "120 km/h"
        ],
        explanation : "Sur l’ensemble des routes pour automobiles belges à minimum 2 bandes dans chaque sens avec séparateur, la vitesse maximale est de 120 km/h."
    },

    {
        numb: 41,
        points : 1,
        question : "Circulant sur une voie prioritaire, je suis contraint de m'arrêter au centre du prochain carrefour. Lorsque je me remets en mouvement :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image41.jfif">',
        answer: "les autres me cèdent le passage",
        options: [
            "je cède le passage à droite",
            "je cède le passage à droite et à gauche",
            "les autres me cèdent le passage"
        ],
        explanation : "Ce signal de priorité (B9) vous accorde la priorité jusqu'au même signal barré (B11) par rapport à tout conducteur (cycliste, cyclomotoriste, motard, automobiliste, cavalier...) se présentant tant à votre droite qu'à votre gauche, même si vous vous arrêtez. Même immobilisé, vous continuez donc à bénéficier de la priorité et pouvez vous remettre en route à tout moment."
    },

    {
        numb: 42,
        points : 1,
        question : "À ce carrefour, je dois céder le passage à droite et à gauche. De plus, je dois obligatoirement marquer l'arrêt :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image42.jfif">',
        answer: "à hauteur de la ligne blanche",
        options: [
            "à hauteur du signal",
            "à hauteur de la ligne blanche",
            "au choix"
        ],
        explanation : "Ce signal de priorité (B5) vous oblige à marquer l'arrêt et céder le passage. La ligne blanche perpendiculaire au bord de la chaussée indique l'endroit où les conducteurs doivent marquer l'arrêt imposé par le signal STOP."
    },

    {
        numb: 43,
        points : 1,
        question : "Je traverse une place pour me rendre dans la rue à l'opposé :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image43.jfif">',
        answer: "je dois céder le passage à droite",
        options: [
            "je dois céder le passage à droite",
            "je dois céder le passage à droite et à gauche",
            "les autres me cèdent le passage"
        ],
        explanation : "Sur une place : application de la règle générale de priorité à droite, et circulation admise en tous sens, c'est-à-dire sans obligation de serrer le bord droit."
    },

    {
        numb: 44,
        points : 1,
        question : "Lors de la traversée d'un tunnel, vous êtes immobilisé dans un bouchon. Il est conseillé de :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image44.jfif">',
        answer: "couper le moteur",
        options: [
            "éteindre vos feux",
            "verrouiller les portes du véhicule",
            "couper le moteur"
        ],
        explanation : "Ce signal (F8) vous annonce un long tunnel. En cas de bouchon, il est non seulement conseillé de couper le moteur mais également de fermer les vitres et de régler la ventilation pour ne pas aspirer les gaz d'échappement de l'extérieur."
    },

    {
        numb: 45,
        points : 1,
        question : "Je m'engage sur cette autoroute :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image45.jfif">',
        answer: "je dois accélérer pour m'insérer sans gêner",
        options: [
            "je bénéficie de la priorité de droite",
            "je dois marquer l'arrêt avant de m'engager",
            "je dois accélérer pour m'insérer sans gêner"
        ],
        explanation : "Celui qui s'engage sur une autoroute doit céder le passage au trafic qui y circule déjà. La notion de « céder le passage » consiste à ne pas obliger celui à qui vous devez céder le passage à modifier sa direction ou son allure (en l'obligeant à freiner ou à accélérer). Pour cela, accélérez pour atteindre la vitesse du trafic à vos côtés, détectez un trou et insérez-vous sans gêner."
    },

    {
        numb: 46,
        points : 1,
        question : "Au-delà de ce signal, je peux m'arrêter pour embarquer un auto-stoppeur :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image46.jfif">',
        answer: "non",
        options: [
            "oui",
            "oui, mais à droite de la ligne blanche continue",
            "non"
        ],
        explanation : "Ce signal (F5) délimite le début d'une autoroute. A partir de ce signal, les interdictions spécifiques aux autoroutes et routes pour automobiles entrent en vigueur : Faire marche arrière ou rouler en sens contraire (Infraction de 4ème degré) ; Faire demi-tour (Infraction de 4ème degré) ; Emprunter un raccordement transversal (Infraction de 4ème degré) ; Arrêt ou stationnement interdits en dehors des Zones «P» (Infraction de 2ème degré)."
    },

    {
        numb: 47,
        points : 1,
        question : "En pleine heure de pointe, lors d’un ralentissement important sur cette autoroute à 3 bandes, je me trouve dans la bande centrale. Les motards peuvent, en respectant certaines conditions, remonter les files. De quel côté dois-je m’attendre à voir remonter un motard ?",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image47.jfif">',
        answer: "à ma gauche",
        options: [
            "à ma droite",
            "à ma gauche",
            "ni à ma droite ni à ma gauche : ils doivent utiliser la bande d'arrêt d'urgence"
        ],
        explanation : "Dans ces circonstances, les motards sont effectivement autorisés à remonter les files aux conditions suivantes : la vitesse maximale ne peut dépasser 50 km/h, la différence de vitesse ne peut dépasser 20 km/h, et obligation de circuler entre les deux bandes les plus à gauche. En aucun cas ils ne peuvent circuler sur la bande d’arrêt d’urgence."
    },

    {
        numb: 48,
        points : 1,
        question : "Ces deux voitures sont entrées en collision. Il n'y a pas de blessés. Les dégâts matériels sont légers. Les véhicules peuvent rester en place :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image48.jfif">',
        answer: "non, ils doivent être dégagés au plus tôt",
        options: [
            "oui, jusqu'à l'arrivée des agents qualifiés",
            "oui, à condition de les signaler",
            "non, ils doivent être dégagés au plus tôt"
        ],
        explanation : "Lorsque l'accident n'a provoqué que des dégâts exclusivement matériels, le déplacement des véhicules accidentés est obligatoire."
    },

    {
        numb: 49,
        points : 1,
        question : "J'arrive sur les lieux d'un accident. Lorsque j'appellerai les services de secours, je devrai leur fournir :",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image49.jfif">',
        answer: "le lieu précis de l'accident",
        options: [
            "le lieu précis de l'accident",
            "l'identité des blessés",
            "les immatriculations des véhicules accidentés"
        ],
        explanation : "Avant de former le 112 pour alerter les secours, si vous ne connaissez pas les lieux, renseignez-vous pour bien localiser précisément l'accident et ne pas perdre de temps. Il vous sera également demandé de préciser le nombre de blessés et si des moyens spéciaux doivent être engagés (voiture tombée à l'eau...)."
    },

    {
        numb: 50,
        points : 1,
        question : "Ce conducteur roule anormalement lentement, je le dépasse : ",
        image : '<img src="../../assets/image/entrainement-image/quiz3/quiz3_image50.jfif">',
        answer: "oui, après m'être annoncé",
        options: [
            "oui",
            "oui, après m'être annoncé",
            "non, je dois rester derrière lui"
        ],
        explanation : "La réglementation ne vous interdit pas de dépasser ce conducteur. Toutefois, la prudence doit vous conseiller de vous annoncer parce qu'il semble absorbé dans des préoccupations bien étrangères à sa sécurité (il semble chercher une adresse, une place de parking...)."
    }

]